Kui nüüd kogukonna kohtule see teädus saanud olli et need 13 palki mis Jagujaani talu peremees Jaak Kass  Holstre mõisa metsast warastanud ning kelle läbi katsumine 6. Februaril c. sub 16 siin toimetatud sai ning kes kogukonna ametnikute Jaan Ainson Mihkel Tukk ja Hans Lill tunnistuse järele enneseda stempeldamata ollid nüüd aga pärast seda keik stempeltud olla, sellepärast said tänasel päewal nimetud kogukonna ametnikud ühes Tuhalane mehe Hans Mutti ning Jaak Kassiga neid kõnes seiswa palgid uuesti üle waatma saadetud. Kui nad nüüd seält tagasi tullid, andsid hakkatuseks nimetud kogukonna ametnikud omalt poolt seda tunnistust, et need endised ilma stempeldamata 10 palki nüüd keik peälise külle päält ära märgitud olla. Hans Mutt tunnistab et need märgid mitte tema stempli haamriga löödud, waid järele tehtud, mis keige parem sellest näha, et nende märgide iga nurga juurest üks weikene kriipsukene kaugemale puu sisse jookswat, mis stempli haamri juures mitte ette ei tulla. 
Astusid ära.
Kui nüüd keigest sellest näha, et Jaak Kass nende warastatud palgidele pärast seda haamri märgid kunstlikult järele teinud, et nenda pettuse wiisil ennast sellest palgi warguse süüst priiks teha, sellepärast ühendasid koos olewad kohtu liikmed endid selle
Mõistusele:
Jaak Kass peab selle stempli märgide järele tegemise pärast Holstre kogukonna waeste laeka heaks 3 Rubl trahwi maksma. Seesinane eespool seiswa mõistus sai Jaak Kassile seäduse järele kuulutud.
Kogukonna kohtu eesistnik J. Hansen
Kõrwalistnik                           M. Tukk
   "                                            J. Moks
   "                                            J. Tomson
